Scrambled Exif (מבוטא סְקרַאמְבֵלְד אֵגְסִיף) עוזרת לך להסיר את המטה-דאטה מן התמונות שלך לפני שאתה משתף אותן.

אם מתחשק לך

אם אתה לא רוצה שחברות הטכנולוגיה הגדולות (או כל פלוני בעולם) ידעו היכן התמונות שלך נלקחו, אל נא שכח להסיר את המטה-דאטה מהן לפני שאתה משתף אותן.

בכדי להסיר מטא-דאטה מן התמונה, שתף אותה לתוכנה <i>Scrambled Exif</i>. לאחר מכן, דיאלוג השיתוף יופע מחדש. הדיאלוג כעת ישתף את התמונה ללא מידע ה- Exif. כעת תוכל לשתף את התמונה כרגיל.

זהו!

<b>הרשאות אנדרואיד נדרשות</b>

★ READ_EXTERNAL_STORAGE (קריאת אכסון חיצוני) על מנת לקרוא תמונות שאפליקציות אחרות משתפות עם האפליקציה.

<b>קוד מקור</b>

★ אפליקציה זו הינה קוד פתוח וחופשי. את הקוד תוכל לראות (וגם להרחיב!) כאן:

https://gitlab.com/juanitobananas/scrambled-exif

<b>תרגומים</b>

אם ברצונך לעזור לתרגם את האפליקציה לשפתך שלך, אתה מוזמן לעשות זאת בשני הפרוייקטים הנ"ל באתר transifex:
https://www.transifex.com/juanitobananas/scrambled-exif/ ו- https://www.transifex.com/juanitobananas/libcommon/ .

<b>דברים שונים ועובדות</b>

★ Exif הוא פורמט מטה-דאדה אשר משמש את jpeg, אשר בתורו הוא פורמט תמונות המשמש את אנדרואיד לאכסון תמונות. אם ברצונך ללמוד עוד אודות Exif, הינך מוזמן לבדוק את עמוד הויקיפדיה בנושא.

★ Scrambled Exif יכול גם לשנות את שם הקובץ/קבצים. (ניתן לבטל התנהגות זו באפשרויות)

★ אנא אל תסתמך יתר על המידה על כך שהמידע ימחק. Scrambled Exif עושה את עבודתו נאמנה אך התוכנה תמיד יכולה להכשל. תמיד בדוק שנית לפני שיגור התמונות.

★ שם האפליקציה, Scrambled Exif, משמעו בעברית הוא Exif טרוף. התוכנה לא באמת  <i>טורפת</i> את מידע ה- Exif, היא מוחקת אותו. אזי השם אווילי קמעה. אבל אני מחבב אותו. בנוסף, האייקון אינו מתאר חביתה מקושקשת (ביצה טרופה). אזי האייקון טפשי גם הוא. אבל מפתח התוכנה מחבב אותו. והוא במקרה גם חובב מובהק של ביצים. לפיכך לא רק ששם האפליקציה טפשי והיא בעלת אייקון הטפשי באותה רמה, היא גם מהווה מחווה (לא טפשית) של המפתח לביצים. בעיקר בסגנון <i>huevos fritos</i>. בגלל שהוא אוהב אותן.  <i> * הערת המתרגם, מפתח התוכנה מתעקש בנוסף לבטא את המונח Exif כ "egg sif", הלא זה משחק מלים על המלה האנגלית "egg", ביצה בשפת הקודש.</i>

★ תהנה משיתוף התמונות שלך!